吳克儉：不認為政協入校是洗腦

【Now新聞台】教育局局吳克儉不認為政協走入校園開展國情教育活動是洗腦，相信熟悉基本法人士可以支援學校，而教育界立法會議員葉建源則認為，這是不恰當的政治決定。

教育局局長吳克儉回應，全國政協鼓勵委員走入香港校園開展國情教育，他不認同這是洗腦，歡迎熟悉基本法人士支援學校。

政府近年透過不同途徑投放資源讓學生認識國情。

2012年國教爭議，教育局擱置德育及國民教育科，課程指引前已向全港每所中、小學及特殊學校發放53萬元一筆過津貼。

隨後在2015年施政報告，又提出資助學生於中、小學階段最少各一次到內地交流，預計至17/18學年，資助額達1.1億。

除了教育局，民政事務局亦有資助青年到內地交流或實習，於校外推廣國民教育。

教育界立法會議員葉建源認為，再鼓勵政協走進校園是不恰當的政治決定。他認為教育工作者有專業判斷，不應受到政治干擾。

片：

黨委 when?

幾時死

我認為係喎

吳克儉呢個人絕對可以寫入香港歷史

吳克殮死全家

已經死左老母同老婆，好似仲有2個仔